[{"tipologia":"Eventos Municipio","id":72628,"data_inicio":"2025-10-16","data_fim":"2025-10-16","nome_atividade":"DIA MUNDIAL DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O \u201cO FEIJ\u00c3O SALTIT\u00c3O, A ERVILHA CATITA E A FAVA QUE SONHAVA\u201d","horario":"10:30:00","custo":"","sinopse":"<p>5.\u00aa FEIRA \/ 16 OUT.<br \/>\nMUSEU MUNICIPAL DE OUR\u00c9M<br \/>\n10:30H<\/p>\n<p>O Museu apresenta a amizade improv\u00e1vel entre um feij\u00e3o, uma ervilha e uma fava que se torna ponto de partida para a partilha de aventuras e de hist\u00f3rias entre fantoches, que d\u00e3o a conhecer dicas e benef\u00edcios no consumo de leguminosas pelas crian\u00e7as como forma de uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.<\/p>\n<p>Inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e obrigat\u00f3ria<br \/>\nP\u00fablico: Pr\u00e9-escolar<br \/>\n919 585 003 | 249 540 900 (ext. 6831) | museu@cm.ourem.pt<\/p>","organizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","publico_destinatario":"P\u00fablico em geral","fotografia":"https:\/\/www.ourem.pt\/wp-content\/uploads\/2025\/10\/16-Dia-Mundial-da-alimentacao-scaled.jpg","localizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","latitude":"39.6343367","longitude":"-8.6768314"},{"tipologia":"Eventos Municipio","id":72603,"data_inicio":"2025-10-18","data_fim":"2025-10-19","nome_atividade":"UMA NOITE NA BIBLIOTECA","horario":"20:30:00","custo":"","sinopse":"<p><strong>18 E 19 OUT.<\/strong><br \/>\n<strong>BIBLIOTECA MUNICIPAL DE OUR\u00c9M<\/strong><br \/>\n<strong>20:30H \u00c0S 11:30H<\/strong><\/p>\n<p>A atividade \u201cUma noite na biblioteca\u201d permite vivenciar uma noite diferente, no meio dos livros, num espa\u00e7o que as crian\u00e7as habitualmente s\u00f3 visitam durante o dia. Acompanhadas por t\u00e9cnicos da Biblioteca Municipal, as crian\u00e7as participar\u00e3o em jogos, oficinas de leitura e escrita, descobrir\u00e3o os sons fant\u00e1sticos da biblioteca \u00e0 noite e adormecer\u00e3o ao som de hist\u00f3rias. O regresso a casa ser\u00e1 s\u00f3 no dia seguinte!<\/p>\n<p>Inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e obrigat\u00f3ria<br \/>\nP\u00fablico: 08 aos 12 anos<br \/>\n962 364 365 | 249 540 900 (ext. 6841 | 6842 | 6844) | biblioteca@cm.ourem.pt<\/p>","organizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","publico_destinatario":"P\u00fablico em geral","fotografia":"https:\/\/www.ourem.pt\/wp-content\/uploads\/2025\/10\/18-Uma-na-noite-na-biblioteca-scaled.jpg","localizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","latitude":"39.6343367","longitude":"-8.6768314"},{"tipologia":"Eventos Municipio","id":72704,"data_inicio":"2025-10-19","data_fim":"2025-10-19","nome_atividade":"BIODIVERSIDADE OUREENSE | OUR\u00c9M BIRDWATCHING","horario":"08:30:00","custo":"","sinopse":"","organizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","publico_destinatario":"P\u00fablico em geral","fotografia":"https:\/\/www.ourem.pt\/wp-content\/uploads\/2025\/10\/19-Biodiversidade-Oureense-scaled.jpg","localizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","latitude":"39.6343367","longitude":"-8.6768314"},{"tipologia":"Eventos Municipio","id":72606,"data_inicio":"2025-10-19","data_fim":"2025-10-19","nome_atividade":"CAMINHOS D\u2019OUR\u00c9M &#8211; FREGUESIA DE CAXARIAS","horario":"09:00:00","custo":"","sinopse":"<p><strong>DOMINGO \/ 19 OUT.<\/strong><\/p>\n<p><strong>SEDE DA ACITI &#8211; ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE CAXARIAS PARA A INF\u00c2NCIA E TERCEIRA IDADE<\/strong><br \/>\n<strong>09:00H<\/strong><\/p>\n<p>O programa Caminhos D\u2019 Our\u00e9m traduziu-se numa iniciativa de grande ades\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos anos. Com a realiza\u00e7\u00e3o desta iniciativa, pretende-se sensibilizar, alertar e consciencializar para a import\u00e2ncia da pr\u00e1tica da atividade f\u00edsica, para uma efetiva altera\u00e7\u00e3o de comportamentos, permitindo oportunidades de participa\u00e7\u00e3o, para uma comunidade mais ativa, com melhor qualidade de vida e mais feliz.<\/p>\n<p>Inscri\u00e7\u00e3o <a href=\"http:\/\/servicos.ourem.pt\/caminhos_ourem\">aqui<\/a>.<\/p>","organizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","publico_destinatario":"P\u00fablico em geral","fotografia":"https:\/\/www.ourem.pt\/wp-content\/uploads\/2025\/10\/19-Caminhos-DOurem_29-junho-freixianda-copia-5-scaled.jpg","localizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","latitude":"39.6343367","longitude":"-8.6768314"},{"tipologia":"Eventos Municipio","id":72700,"data_inicio":"2025-10-19","data_fim":"2025-10-19","nome_atividade":"M\u00daSICA PARA BEB\u00c9S","horario":"10:30:00","custo":"","sinopse":"","organizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","publico_destinatario":"P\u00fablico em geral","fotografia":"https:\/\/www.ourem.pt\/wp-content\/uploads\/2025\/10\/19-Musica-para-bebes-scaled.jpg","localizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","latitude":"39.6343367","longitude":"-8.6768314"},{"tipologia":"Eventos Municipio","id":72667,"data_inicio":"2025-10-22","data_fim":"2025-10-24","nome_atividade":"SEMANA PARA A IGUALDADE E N\u00c3O DISCRIMINA\u00c7\u00c3O","horario":"09:30:00","custo":"","sinopse":"<div class=\"xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x1vvkbs x126k92a\">\n<div dir=\"auto\">22. 23 E 24 OUT.<\/div>\n<div dir=\"auto\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"x14z9mp xat24cr x1lziwak x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n<div dir=\"auto\">Inscri\u00e7\u00f5es <a href=\"https:\/\/servicos.ourem.pt\/semana-municipal-igualdade\/\">AQUI<\/a>.<\/div>\n<\/div>","organizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","publico_destinatario":"P\u00fablico em geral","fotografia":"https:\/\/www.ourem.pt\/wp-content\/uploads\/2025\/10\/22-Semana-para-a-igualdade25b-scaled.jpg","localizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","latitude":"39.6343367","longitude":"-8.6768314"},{"tipologia":"Eventos Municipio","id":71765,"data_inicio":"2025-10-23","data_fim":"2025-10-26","nome_atividade":"Feira Nova de Santa Iria 2025","horario":"08:00:00","custo":"","sinopse":"<div class=\"xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x1vvkbs x126k92a\">\n<div dir=\"auto\">\n<p><strong>FEIRA NOVA DE SANTA IRIA \u2013 GASTRONOMIA &#8211; TASQUINHAS &#8211; ARTESANATO &#8211; CONCERTOS &#8211; DIVERS\u00d5ES<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5>PT<\/h5>\n<p><em>A Feira Nova de Santa Iria 2025 renova uma tradi\u00e7\u00e3o que \u00e9, ao mesmo tempo, celebra\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e afirma\u00e7\u00e3o de futuro. Inspirada nas antigas feiras populares que marcaram a identidade de Our\u00e9m, esta edi\u00e7\u00e3o apresenta-se como um espa\u00e7o de encontro entre gera\u00e7\u00f5es, saberes e experi\u00eancias, onde o patrim\u00f3nio rural, a cultura e a criatividade se unem para valorizar o territ\u00f3rio e as suas gentes.<\/em><\/p>\n<p><em>Este ano, a Feira ganha novo impulso com a integra\u00e7\u00e3o do projeto \u201cAldeia dos Mi\u00fados \u2013 Faz o teu Passaporte Rural\u201d. \u00a0Esta iniciativa educativa convida os jovens e suas fam\u00edlias a embarcarem numa viagem simb\u00f3lica pelas tradi\u00e7\u00f5es do mundo rural, experimentando, com o apoio de artes\u00e3os locais, as artes da gastronomia local, da cestaria, do p\u00e3o e do queijo. A cada descoberta, os jovens ir\u00e3o colocar um carimbo no seu \u201cpassaporte rural\u201d \u2014 s\u00edmbolo do envolvimento e da aprendizagem partilhada.<\/em><\/p>\n<p><em>Mais do que um certame, a Feira Nova de Santa Iria afirma-se como um palco de valoriza\u00e7\u00e3o do saber-fazer tradicional, da produ\u00e7\u00e3o local e da sustentabilidade, promovendo o encontro entre a heran\u00e7a do passado e a criatividade do presente. Ao integrar oficinas, showcookings e degusta\u00e7\u00f5es, o evento celebra os produtos end\u00f3genos, os mestres artes\u00e3os e a gastronomia regional, projetando Our\u00e9m e a Regi\u00e3o Centro como destinos aut\u00eanticos, profundamente ligados \u00e0 sua identidade.<\/em><\/p>\n<p><em>Entre tradi\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o, entre a celebra\u00e7\u00e3o do azeite, o p\u00e3o e a arte, esta Feira \u00e9 o reflexo de uma comunidade viva \u2014 que sabe transformar a sua hist\u00f3ria e patrim\u00f3nio em futuro.<\/em><\/p>\n<p><strong><em>Jo\u00e3o Pedro Pais<\/em><\/strong><em>,\u00a0<strong>\u00c1gata<\/strong>\u00a0e\u00a0<strong>Profjam<\/strong>,\u00a0<strong>Banda 100 Sa\u00edda e o ainda Programa &#8220;Doming\u00e3o&#8221;<\/strong>\u00a0s\u00e3o parte do vasto programa que comtempla tamb\u00e9m v\u00e1rias oficinas Gastron\u00f3micas e de Artesanato, com destaque para produtos locais com a\u00a0<strong>Ginjinha do Castelo<\/strong>\u00a0ou o\u00a0<strong>\u201cBolo do Arco\u201d,\u00a0<\/strong>assim como o<strong>\u00a0Vinho Medieval de Our\u00e9m,\u00a0<\/strong>entre outras iguarias.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5>EN<\/h5>\n<p>The Feira Nova de Santa Iria 2025 revives a tradition that is, at once, a celebration of memory and an affirmation of the future. Inspired by the old popular fairs that helped shape Our\u00e9m\u2019s identity, this edition presents itself as a meeting place for generations, knowledge, and experiences \u2014 where rural heritage, culture, and creativity come together to celebrate the land and its people.<\/p>\n<p>This year, the Fair gains new momentum with the introduction of the project \u201cAldeia dos Mi\u00fados \u2013 Create Your Rural Passport.\u201d This educational initiative invites young visitors and their families to embark on a symbolic journey through the traditions of rural life, discovering, with the guidance of local artisans, the arts of regional gastronomy, basketry, bread, and cheese making. With each new experience, participants will collect a stamp in their \u201crural passport\u201d \u2014 a symbol of engagement and shared learning.<\/p>\n<p>More than just an event, the Feira Nova de Santa Iria stands as a stage for valuing traditional know-how, local production, and sustainability, fostering encounters between the legacy of the past and the creativity of the present. Through workshops, showcookings, and tastings, the Fair celebrates local products, master artisans, and regional cuisine, promoting Our\u00e9m and the Central Region as authentic destinations deeply rooted in their cultural identity.<\/p>\n<p>Rooted in tradition yet open to innovation, celebrating olive oil, bread, and art, this Fair reflects a living community \u2014 one that knows how to transform its history and heritage into a vibrant future.<\/p>\n<p>Jo\u00e3o Pedro Pais, \u00c1gata and Profjam, Banda 100 Sa\u00edda and the TV Show &#8220;Doming\u00e3o&#8221; are part of the vast program that also includes several Gastronomic and Handicraft workshops, with emphasis on local products such as Ginjinha do Castelo or \u201cBolo do Arco\u201d, as well as the Medieval Wine of Our\u00e9m, among other delicacies.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>PROGRAMA<\/p>\n<p><strong>Quinta-feira, 23 de outubro<\/strong><\/p>\n<p><strong>18h00 \u2013 Abertura Oficial do Certame<\/strong><strong><br \/>\n<\/strong><strong>20h00 \u2013 \u201cMedieval de Honra\u201d<\/strong><br \/>\nMomento dedicado \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o do <strong>Vinho Medieval de Our\u00e9m<\/strong>, s\u00edmbolo do patrim\u00f3nio <strong>cultural e gastron\u00f3mico<\/strong> do concelho, produzido com m\u00e9todos ancestrais que remontam h\u00e1 mais de 850 anos.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sexta-feira, 24 de outubro <\/strong><\/p>\n<p><strong>18h00 \u2013 Oficina gastron\u00f3mica: Showcooking \u2013 Aprender a fazer o \u201cBolinho dos Santos\u201d<\/strong><br \/>\nUma demonstra\u00e7\u00e3o culin\u00e1ria ao vivo onde os participantes poder\u00e3o aprender os segredos da confe\u00e7\u00e3o do tradicional &#8220;Bolinho dos Santos&#8221;, uma iguaria t\u00edpica desta \u00e9poca festiva e representativa da regi\u00e3o.<br \/>\n<strong>19h00 \u2013 Oficina de artesanato: \u201cDa Oliveira \u00e0 Saboneteira\u201d<br \/>\n<\/strong>Nesta oficina interativa, os participantes s\u00e3o convidados a criar uma saboneteira \u00fanica e ecol\u00f3gica, utilizando ramos de oliveira e outros materiais naturais.<br \/>\n<strong>20h00 \u2013 Oficina de produtos locais: Prova de Ginjinha do Castelo e Abafadinho da Moeda<\/strong><br \/>\nUma oportunidade para degustar dois licores emblem\u00e1ticos da regi\u00e3o, descobrindo os seus aromas e processos de fabrico.<br \/>\n<strong>22h00 \u2013 Concerto de Profjam \/ Dj John Francys<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>S\u00e1bado, 25 de outubro<\/strong><\/p>\n<p><strong>16h00 \u2013 Oficina de produtos locais: Degusta\u00e7\u00e3o de bolachas artesanais <\/strong><br \/>\nAtividade dedicada \u00e0 descoberta dos sabores tradicionais, onde o p\u00fablico \u00e9 convidado a provar bolachas artesanais produzidas localmente e com ingredientes locais. Resultado do saber-fazer dos produtores do concelho e do uso de ingredientes genu\u00ednos da regi\u00e3o.<br \/>\n<strong>17h00 \u2013 Oficina de produtos locais: Degusta\u00e7\u00e3o de azeites de F\u00e1tima<\/strong><br \/>\nA Cooperativa de Olivicultores de F\u00e1tima, fundada em 1951 e produtora do conceituado &#8220;Azeite de F\u00e1tima&#8221;, orientar\u00e1 uma prova sensorial que permitir\u00e1 aos participantes distinguir as qualidades e sabores dos seus azeites.<br \/>\n<strong>18h00 \u2013 Oficina de produtos locais: A descoberta sensorial de queijos tradicionais de Casal dos Bernardos<\/strong><br \/>\nA <strong>Queijaria Flor do Campo<\/strong>, premiada internacionalmente pela qualidade dos seus produtos, guiar\u00e1 os participantes numa viagem pelos sabores dos queijos da regi\u00e3o, explicando as suas caracter\u00edsticas e processos de fabrico.<br \/>\n<strong>20h00 \u2013 Oficina gastron\u00f3mica: Showcooking e Degusta\u00e7\u00e3o de Coscor\u00f5es<\/strong><br \/>\nUm momento de conversa e partilha de sabores tradicionais, com a confe\u00e7\u00e3o ao vivo e prova dos estaladi\u00e7os coscor\u00f5es.<br \/>\n<strong>21h00 \u2013 Oficina de artesanato: Cestaria ao Vivo<\/strong><br \/>\nDemonstra\u00e7\u00e3o de uma das mais antigas artes tradicionais, onde ser\u00e3o partilhadas as t\u00e9cnicas e os segredos da cestaria em vime.<br \/>\n<strong>22h00 \u2013 Concerto de Jo\u00e3o Pedro Pais \/ Banda 100 Sa\u00edda<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Domingo, 26 de outubro<\/strong><\/p>\n<p><strong>11h00 \u2013 Oficina de artesanato \u201cDecora a tua saca do bolinho\u201d<br \/>\n<\/strong>Promovida pela Associa\u00e7\u00e3o de Artistas e Artes\u00e3os de Our\u00e9m, esta oficina convida mi\u00fados e gra\u00fados a personalizar os seus sacos para a celebra\u00e7\u00e3o do &#8220;P\u00e3o por Deus&#8221;, estimulando a criatividade e o contacto com os artes\u00e3os locais.<br \/>\n<strong>15h00 \u2013 Oficina de produtos locais: Degusta\u00e7\u00e3o do \u201cBolo do Arco\u201d<br \/>\n<\/strong>Momento dedicado \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o da do\u00e7aria tradicional do concelho, com degusta\u00e7\u00e3o do tradicional \u201cBolo do Arco\u201d<strong>,<\/strong> confecionado segundo a receita tradicional ouriense. Uma oportunidade para conhecer e saborear um dos produtos mais representativos da gastronomia local.<br \/>\n<strong>16h00 \u2013 Oficina gastron\u00f3mica: Showcooking \u2013 Filhoses<\/strong><br \/>\nAprenda a fazer as tradicionais filhoses, um cl\u00e1ssico da do\u00e7aria portuguesa, numa sess\u00e3o de cozinha ao vivo, que promete deliciar todos os presentes.<br \/>\n<strong>20h00 \u2013 Oficina de produtos locais: Degusta\u00e7\u00e3o de enchidos e p\u00e3o artesanal<\/strong><br \/>\nUm momento para celebrar os sabores aut\u00eanticos do fumeiro tradicional.<br \/>\n<strong>21h30 \u2013 Concerto de Carolina Moleiro \/ \u00c1gata<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>__________________________________________________________________________________________________<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0EN<\/strong><\/p>\n<p><strong>Thursday, 23 October<\/strong><\/p>\n<p><strong>6:00 PM \u2013 Official Opening of the Fair<br \/>\n8:00 PM \u2013 &#8220;A Toast to Heritage: Our\u00e9m Medieval Wine&#8221;<br \/>\n<\/strong>An exclusive moment dedicated to celebrating and honouring the Vinho Medieval de Our\u00e9m. This wine is a symbol of the municipality&#8217;s cultural and gastronomic heritage, produced using ancestral methods that date back over 850 years.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Friday, 24 October<\/strong><\/p>\n<p><strong>6:00 PM \u2013 Culinary Workshop: Showcooking \u2013 Learn to Make the &#8220;Santos&#8217; Cake&#8221; (Bolinho dos Santos)<br \/>\n<\/strong>A live cooking demonstration where participants can learn the secrets behind preparing this traditional treat, a typical delicacy of this festive season and a signature product of the region.<\/p>\n<p><strong>7:00 PM \u2013 Crafts Workshop: &#8220;From the Olive Tree to a Soap Dish&#8221;<br \/>\n<\/strong>In this interactive workshop, participants are invited to create a unique and eco-friendly soap dish using olive tree branches and other natural materials.<\/p>\n<p><strong>8:00 PM \u2013 Local Products Workshop: Tasting of Castle Ginjinha &amp; Moeda Abafadinho Liqueurs<br \/>\n<\/strong>An opportunity to sample two emblematic regional liqueurs, discovering their unique aromas and production processes.<\/p>\n<p><strong>10:00 PM \u2013 Concert: Profjam \/ DJ John Francys<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Saturday, 25 October<\/strong><\/p>\n<p><strong>4:00 PM \u2013 Local Products Workshop: Artisanal Biscuit Tasting<br \/>\n<\/strong>A session dedicated to discovering traditional flavours. The public is invited to taste artisanal biscuits produced locally with regional ingredients, a result of the local producers&#8217; know-how.<\/p>\n<p><strong>5:00 PM \u2013 Local Products Workshop: F\u00e1tima Olive Oil Tasting<br \/>\n<\/strong>The F\u00e1tima Olive Growers Cooperative, founded in 1951 and producer of the renowned &#8220;F\u00e1tima Olive Oil,&#8221; will lead a sensory tasting, allowing participants to distinguish the qualities and flavours of their olive oils.<\/p>\n<p><strong>6:00 PM \u2013 Local Products Workshop: A Sensory Journey with Traditional Cheeses from Casal dos Bernardos<br \/>\n<\/strong>Queijaria Flor do Campo (Flor do Campo Cheese Dairy), internationally awarded for its quality, will guide participants through the flavours of the region&#8217;s cheeses, explaining their characteristics and production.<\/p>\n<p><strong>8:00 PM \u2013 Culinary Workshop: Showcooking &amp; Tasting of Coscor\u00f5es (Angel Wings)<br \/>\n<\/strong>A moment of conversation and shared traditional flavours, with the live preparation and tasting of these crispy, sugar-dusted pastries.<\/p>\n<p><strong>9:00 PM \u2013 Crafts Workshop: Live Basket Weaving<br \/>\n<\/strong>A demonstration of one of the oldest traditional arts, where the techniques and secrets of wicker basket weaving will be shared.<\/p>\n<p><strong>10:00 PM \u2013 Concert: Jo\u00e3o Pedro Pais \/ Banda 100 Sa\u00edda<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sunday, 26 October<\/strong><\/p>\n<p><strong>11:00 AM \u2013 Crafts Workshop: &#8220;Decorate Your &#8216;P\u00e3o-por-Deus&#8217; Treat Bag&#8221;<br \/>\n<\/strong>Hosted by the Our\u00e9m Association of Artists and Artisans, this workshop invites young and old to personalise their bags for the &#8220;P\u00e3o-por-Deus&#8221; tradition (a Portuguese All Saints&#8217; Day custom), stimulating creativity and contact with local artisans.<\/p>\n<p><strong>3:00 PM \u2013 Local Products Workshop: Tasting of the &#8220;Arch Cake&#8221; (Bolo do Arco)<br \/>\n<\/strong>A moment dedicated to appreciating the municipality&#8217;s traditional confectionery, with a tasting of the &#8220;Arch Cake,&#8221; prepared according to the classic Our\u00e9m recipe. A chance to learn about and savour one of the most representative products of the local cuisine.<\/p>\n<p><strong>4:00 PM \u2013 Culinary Workshop: Showcooking \u2013 Portuguese Doughnuts (Filhoses)<br \/>\n<\/strong>Learn how to make traditional filhoses, a classic of Portuguese pastry, in a live cooking session that promises to delight everyone present.<\/p>\n<p><strong>8:00 PM \u2013 Local Products Workshop: Tasting of Charcuterie &amp; Artisanal Bread<br \/>\n<\/strong>A moment to celebrate the authentic flavours of traditional smoked and cured meats (fumeiro).<\/p>\n<p><strong>9:30 PM \u2013 Concert: Carolina Moleiro \/ \u00c1gata<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Acesso gratuito \/ Free Access <\/strong><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>","organizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","publico_destinatario":"P\u00fablico em geral","fotografia":"https:\/\/www.ourem.pt\/wp-content\/uploads\/2025\/09\/Santa-Iria_Domingao_2025-scaled.jpg","localizacao":"PARQUE DA CIDADE ANT\u00d3NIO TEIXEIRA E CENTRO MUNICIPAL DE EXPOSI\u00c7\u00d5ES","latitude":"39.657980297367594","longitude":"-8.577989202834608"},{"tipologia":"Eventos Municipio","id":72611,"data_inicio":"2025-10-23","data_fim":"2025-10-23","nome_atividade":"HORA DO CONTO \u201cCHEGOU O DIA\u201d, DE MARIA JO\u00c3O VIEGAS","horario":"10:30:00","custo":"","sinopse":"<p><strong>5.\u00aa FEIRA \/ 23 OUT.<\/strong><br \/>\n<strong>CENTRO DE DOCUMENTA\u00c7\u00c3O JOAQUIM RIBEIRO \u2013 ZAMBUJAL<\/strong><br \/>\n<strong>10:30H<\/strong><\/p>\n<p>Visita \u00e0 antiga escola e Hora do Conto \u00e0 volta do livro \u201cChegou o dia\u201d, de Maria Jo\u00e3o Viegas, ilustrado por Rita Correia, no Centro de Documenta\u00e7\u00e3o Joaquim Ribeiro.<\/p>\n<p>Inscri\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e obrigat\u00f3ria<br \/>\n962 364 365 | 249 540 900 (ext. 6841 | 6842 | 6844) biblioteca@cm.ourem.pt<\/p>","organizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","publico_destinatario":"P\u00fablico em geral","fotografia":"https:\/\/www.ourem.pt\/wp-content\/uploads\/2025\/10\/23-Chegou-o-dia-scaled.jpg","localizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","latitude":"39.6343367","longitude":"-8.6768314"},{"tipologia":"Atividades Recreativas\/Desportivas","id":"27556078-fd98-11ef-95f7-4706b4153db4","data_inicio":"2025-10-23","data_fim":"2025-10-26","nome_atividade":"Feira de Santa Iria","horario":"18:00:00","custo":"Evento gratuito","sinopse":"Este evento anual, que proporciona muita anima\u00e7\u00e3o e divertimento a todos os visitantes, contar\u00e1 com as habituais atra\u00e7\u00f5es, como carross\u00e9is, carrinhos de choque, farturas, pipocas, e muito mais.\r\n\r\nO Centro Municipal de Exposi\u00e7\u00f5es ser\u00e1 o palco onde os visitantes poder\u00e3o explorar uma grande diversidade de produtos e servi\u00e7os, al\u00e9m de espa\u00e7os de restaura\u00e7\u00e3o dinamizados por associa\u00e7\u00f5es locais. ","organizacao":null,"publico_destinatario":"Popula\u00e7\u00e3o em geral","fotografia":"https:\/\/associativismo.cm-ourem.pt\/frontend\/web\/uploads\/eventos\/evento_1758887856.jpg","localizacao":"Centro Municipal de Exposi\u00e7\u00f5es e Parque da Cidade","latitude":"39.653769441435","longitude":"-8.5743355751038"},{"tipologia":"Atividades Recreativas\/Desportivas","id":"f3e1037c-00f9-11f0-9596-af33b4b46c8d","data_inicio":"2025-10-25","data_fim":"2025-10-26","nome_atividade":" \ud835\udc13\ud835\udc2b\ud835\udc1a\ud835\udc22\ud835\udc25 \ud835\udc1d\ud835\udc1e \ud835\udc05\u00e1\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc26\ud835\udc1a","horario":"12:00:00","custo":"Evento gratuito","sinopse":"Um evento de excel\u00eancia que desafia os limites e celebra a paix\u00e3o pelo \ud835\udc13\ud835\udc2b\ud835\udc1a\ud835\udc22\ud835\udc25 \ud835\udc11\ud835\udc2e\ud835\udc27\ud835\udc27\ud835\udc22\ud835\udc27\ud835\udc20! Com percursos espetaculares, uma organiza\u00e7\u00e3o de topo e uma experi\u00eancia de corrida \u00fanica, o \ud835\udc13\ud835\udc2b\ud835\udc1a\ud835\udc22\ud835\udc25 \ud835\udc1d\ud835\udc1e \ud835\udc05\u00e1\ud835\udc2d\ud835\udc22\ud835\udc26\ud835\udc1a promete ser, mais uma vez, um marco no calend\u00e1rio desportivo de Portugal.\r\n\ud83c\udfde\ufe0f Percursos de beleza incompar\u00e1vel\r\n\ud83c\udf7d\ufe0f Momentos de conv\u00edvio e um almo\u00e7o reconfortante para atletas e fam\u00edlias\r\n\ud83c\udfb6 Anima\u00e7\u00e3o e festa para encerrar em grande\r\n\ud83d\udca5 \u201cTrail de F\u00e1tima: O Desafio que Une e Inspira\u201d \ud83d\udca5","organizacao":"F.T.T. F\u00e1tima Trail Team - Associa\u00e7\u00e3o Desportiva e Recreativa","publico_destinatario":"","fotografia":"https:\/\/associativismo.cm-ourem.pt\/frontend\/web\/uploads\/eventos\/evento_1753458870.jpg","localizacao":"F\u00e1tima","latitude":"39.617745953046","longitude":"-8.6520392406532"},{"tipologia":"Atividades Recreativas\/Desportivas","id":"d2f86154-67ca-11f0-8d91-dfe49836bdb3","data_inicio":"2025-10-25","data_fim":"2025-10-25","nome_atividade":"Pe\u00e7a de Teatro \"A Birra do Morto com COVID\"","horario":"21:00:00","custo":"Evento gratuito","sinopse":"Apresenta\u00e7\u00e3o de Pe\u00e7a de Teatro \"A Birra do Morto com COVID\"","organizacao":"Associa\u00e7\u00e3o Recreativa Cultural Atouguiense","publico_destinatario":"Popula\u00e7\u00e3o em geral","fotografia":"https:\/\/associativismo.cm-ourem.pt\/frontend\/web\/uploads\/eventos\/default_cartaz.png","localizacao":"Sede da A.R.C.A. - Atouguia","latitude":"39.646175625636","longitude":"-8.627849814906"},{"tipologia":"Eventos Municipio","id":72613,"data_inicio":"2025-10-26","data_fim":"2025-10-26","nome_atividade":"CAMINHOS D\u2019OUR\u00c9M &#8211; UNI\u00c3O DE FREGUESIAS DE FREIXIANDA, RIBEIRA DO F\u00c1RRIO E FORMIGAIS","horario":"09:00:00","custo":"","sinopse":"<p><strong>DOMINGO \/ 26 OUT.<\/strong><br \/>\n<strong>SEDE DA ASSOCIA\u00c7\u00c3O CULTURAL E RECREATIVA VALE DO NAB\u00c3O<\/strong><br \/>\n<strong>09:00H<\/strong><\/p>\n<p>O programa Caminhos D\u2019 Our\u00e9m traduziu-se numa iniciativa de grande ades\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos anos. Com a realiza\u00e7\u00e3o desta iniciativa, pretende-se sensibilizar, alertar e consciencializar para a import\u00e2ncia da pr\u00e1tica da atividade f\u00edsica, para uma efetiva altera\u00e7\u00e3o de comportamentos, permitindo oportunidades de participa\u00e7\u00e3o, para uma comunidade mais ativa, com melhor qualidade de vida e mais feliz.<\/p>\n<p>Inscri\u00e7\u00e3o <a href=\"http:\/\/servicos.ourem.pt\/caminhos_ourem\">aqui<\/a>.<\/p>","organizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","publico_destinatario":"P\u00fablico em geral","fotografia":"https:\/\/www.ourem.pt\/wp-content\/uploads\/2025\/10\/26-Caminhos-DOurem-scaled.jpg","localizacao":"Munic\u00edpio de Our\u00e9m","latitude":"39.6343367","longitude":"-8.6768314"},{"tipologia":"Atividades Recreativas\/Desportivas","id":"2e21bd9e-0819-11f0-a5de-3f14ab34c657","data_inicio":"2025-11-08","data_fim":"2025-11-08","nome_atividade":"Magusto - S.Gens","horario":"16:00:00","custo":"Evento gratuito","sinopse":"<b>Centro Recreativo e Cultural S.Gens<\/b>\r\n\r\nO magusto do S.Gens \u00e9 dia 8 de novembro a partir das 16:00h na nossa Sede, dirigido a toda a comunidade.\r\n\r\nUma festa plena de tradi\u00e7\u00e3o que h\u00e1 anos faz parte do nosso calend\u00e1rio anual.\r\n\r\nTeremos anima\u00e7\u00e3o musical, servi\u00e7o de bar, brasas no assador para grelhados na hora e, claro, castanhas assadas e o bom vinho novo da nossa terra.\r\n\r\nEntrada livre","organizacao":"Centro Recreativo e Cultural S.Gens","publico_destinatario":"P\u00fablico em geral","fotografia":"https:\/\/associativismo.cm-ourem.pt\/frontend\/web\/uploads\/eventos\/evento_1745444042.png","localizacao":"Antiga Escola Prim\u00e1ria de Pinhel","latitude":"39.651493005682","longitude":"-8.6131924139576"},{"tipologia":"Atividades Recreativas\/Desportivas","id":"6d48a1a2-9f65-11f0-8bf0-6b8219b268bf","data_inicio":"2025-11-09","data_fim":"2025-11-09","nome_atividade":"Festa da Pipa 2025","horario":"12:30:00","custo":"Evento gratuito","sinopse":"Relembrar h\u00e1bitos, costumes, viv\u00eancias e experi\u00eancias oriundos do meio sociocultural em que os clientes est\u00e3o inseridos;\r\n- \r\nRelembrar h\u00e1bitos, costumes, viv\u00eancias e experi\u00eancias oriundos do meio sociocultural em que os clientes est\u00e3o inseridos\r\nAngaria\u00e7\u00e3o de fundos para a Institui\u00e7\u00e3o\r\n","organizacao":"Associa\u00e7\u00e3o do Bem Estar Cultural e Recreativa da Lourinha e Nossa Senhora da Piedade","publico_destinatario":"Popula\u00e7\u00e3o da freguesia;  popula\u00e7\u00e3o em geral","fotografia":"https:\/\/associativismo.cm-ourem.pt\/frontend\/web\/uploads\/eventos\/evento_1759391842.jpg","localizacao":"Sal\u00e3o da Lourinha, N\u00aa S\u00aa da Piedade","latitude":"39.664991165169","longitude":"-8.5755965754496"},{"tipologia":"Atividades Recreativas\/Desportivas","id":"4de781bc-577a-11f0-a554-53424e99db87","data_inicio":"2025-11-16","data_fim":"2025-11-16","nome_atividade":"Festival de Sopas & Magusto CDSCCVN","horario":"00:00:00","custo":"","sinopse":"O Festival de Sopas est\u00e1 de volta, evento dedicado \u00e0 gastronomia local. \u00c0 tarde a anima\u00e7\u00e3o continuar\u00e1 com a Festa de S. Martinho na Sede do CDSCCVN.","organizacao":"Centro Desportivo Social e Cultural do Cercal, Vales e Ninho","publico_destinatario":"","fotografia":"","localizacao":"Rua Nossa Senhora do Ros\u00e1rio n.\u00ba 6, 2490-118, Cercal","latitude":"39.708181545791","longitude":"-8.6601465940612"},{"tipologia":"Atividades Recreativas\/Desportivas","id":"13c61112-67cc-11f0-8dba-677a71bffc3c","data_inicio":"2025-11-22","data_fim":"2025-11-22","nome_atividade":"Noite de Fados","horario":"20:00:00","custo":"Evento gratuito","sinopse":"Celebra\u00e7\u00e3o da m\u00fasica tradicional portuguesa, acompanhada de um jantar, onde cantores e m\u00fasicos interpretam fados num ambiente intimista","organizacao":"Associa\u00e7\u00e3o Recreativa Cultural Atouguiense","publico_destinatario":"Popula\u00e7\u00e3o em geral","fotografia":"https:\/\/associativismo.cm-ourem.pt\/frontend\/web\/uploads\/eventos\/default_cartaz.png","localizacao":"Sede da A.R.C.A. - Atouguia","latitude":"39.646284742563","longitude":"-8.6278400416403"},{"tipologia":"Atividades Recreativas\/Desportivas","id":"61551570-fd98-11ef-a516-7bce7b50bc37","data_inicio":"2025-12-05","data_fim":"2026-01-06","nome_atividade":"Our\u00e9m Natal","horario":"00:00:00","custo":"Evento gratuito","sinopse":"O concelho de Our\u00e9m celebra a \u00e9poca natal\u00edcia com um diversificado programa de atividades que decorrer\u00e1 at\u00e9 ao dia 06 de janeiro de 2026.\r\n\r\nVenha viver a magia do Natal em Our\u00e9m!\r\n","organizacao":null,"publico_destinatario":"Popula\u00e7\u00e3o em geral","fotografia":"https:\/\/associativismo.cm-ourem.pt\/frontend\/web\/uploads\/eventos\/evento_1741601638.png","localizacao":"Jardim Le Plessis-Tr\u00e9vise","latitude":"39.657111679952","longitude":"-8.5789811611176"},{"tipologia":"Atividades Recreativas\/Desportivas","id":"903d8f28-67cb-11f0-b8ad-b72ac521b009","data_inicio":"2025-12-06","data_fim":"2025-12-08","nome_atividade":"Exposi\u00e7\u00e3o de Artesanato e Pintura","horario":"16:00:00","custo":"Evento gratuito","sinopse":"Exposi\u00e7\u00e3o de trabalhos de artesanato e pintura executados pelos alunos do Curso de Bordados Artesanais e Azulejaria","organizacao":"Associa\u00e7\u00e3o Recreativa Cultural Atouguiense","publico_destinatario":"Popula\u00e7\u00e3o em geral","fotografia":"https:\/\/associativismo.cm-ourem.pt\/frontend\/web\/uploads\/eventos\/default_cartaz.png","localizacao":"Sede da A.R.C.A. - Atouguia","latitude":"39.646284742563","longitude":"-8.6278400416403"},{"tipologia":"Atividades Recreativas\/Desportivas","id":"3f9832fa-3038-11f0-8b60-d72b4caea9ac","data_inicio":"2025-12-14","data_fim":"2025-12-14","nome_atividade":"Concerto de Natal ","horario":"16:00:00","custo":"Evento gratuito","sinopse":"Concerto de Natal do Coro de Cercal","organizacao":"Associa\u00e7\u00e3o Promo\u00e7\u00e3o Freguesia Cercal","publico_destinatario":"","fotografia":"https:\/\/associativismo.cm-ourem.pt\/frontend\/web\/uploads\/eventos\/evento_1747167859.jpg","localizacao":"Igreja Paroquial do Cercal","latitude":"39.707420485763","longitude":"-8.6602481637334"},{"tipologia":"Atividades Recreativas\/Desportivas","id":"647989dc-8cc9-11f0-8343-2376e2da4bc2","data_inicio":"2025-12-31","data_fim":"2026-01-01","nome_atividade":"Passagem de Ano","horario":"20:00:00","custo":"Evento gratuito","sinopse":"Se ainda n\u00e3o tem planos para a passagem de ano, tem aqui a sua solu\u00e7\u00e3o!\r\n\r\nVenha entrar em 2026 na A.R.C.A. com muita anima\u00e7\u00e3o e em ambiente familiar.","organizacao":"Associa\u00e7\u00e3o Recreativa Cultural Atouguiense","publico_destinatario":"Popula\u00e7\u00e3o em geral","fotografia":"https:\/\/associativismo.cm-ourem.pt\/frontend\/web\/uploads\/eventos\/default_cartaz.png","localizacao":"Sede da A.R.C.A. - Atouguia","latitude":"39.646202919394","longitude":"-8.6278194414218"},{"tipologia":"Atividades Recreativas\/Desportivas","id":"6a2f8e88-0819-11f0-a789-0711098b66ef","data_inicio":"2025-12-31","data_fim":"2025-12-31","nome_atividade":"Passagem D\u2019Ano - S.Gens","horario":"20:00:00","custo":"Evento gratuito","sinopse":"<b>Centro Recreativo e Cultural S.Gens<\/b>\r\n\r\nIremos receber o Novo Ano com uma grande festa na nossa Sede, a partir da 20.00h do dia 31.\r\n\r\nTeremos jantar e ceia em formato buffet e m\u00fasica ao vivo com a presen\u00e7a do M\u00fasico Vocalista e Teclista Martinho de Sousa.\r\n\r\nRecomendamos reservas com anteced\u00eancia, pelo telm.\r\n\r\n<b>Telf: 916032346<\/b>\r\n\r\nLota\u00e7\u00e3o Limitada","organizacao":"Centro Recreativo e Cultural S.Gens","publico_destinatario":"P\u00fablico em geral","fotografia":"https:\/\/associativismo.cm-ourem.pt\/frontend\/web\/uploads\/eventos\/evento_1745444845.png","localizacao":"Antiga Escola Prim\u00e1ria de Pinhel","latitude":"39.651502723525","longitude":"-8.6134143216946"}]